【借爆煲】10年蒸發千萬 天巒銀主盤大貶值， 何文田300呎單位蝕150萬

武漢肺炎疫情持續，加上股市連續多日大幅波動，各區都有蝕讓個案。上水天巒洋房就有銀主盤蝕沽，單位10年貶值近千萬元。另外，何文田山畔一星期爆出2宗蝕讓個案。

易手的天巒洋房為琉森大道雙號屋，實用面積1841平方呎，連1173平方呎花園，美聯物業高級分區營業經理鄔銘洛表示，單位2010年購入價3034萬元，2015年曾經加按，最終輪為銀主盤，銀行原本叫價2800萬放盤，累計減價720萬後，最近以2080萬元沽出，帳面貶值954萬元，若連印花稅等計算，估計實質損手逾1,100萬元。

另外，何文田山畔再有蝕讓個案，單位位於1座低層B室，實用面積370平方呎，一房間隔，土地註冊處資料顯示，單位成交價748萬元，呎價20,216元。原業主於2016年10月斥資約898萬元購入單位，是次轉手帳面蝕約150萬元，若連印花稅及代理佣金等交易成本，估計實際要蝕逾180萬元。

事實上，何文田山畔過去亦曾多次出現二手蝕讓，最近一宗為1座極低層D室，實用面積352平方呎，上星期以730萬元轉售，原業主於2016年10月斥807.324萬元一手購入，是次轉手帳面蝕約77.324萬元。換言之，該盤一星期左右已經錄得2宗蝕讓。

加按1開2 , 跳樓話咁易

抵柒死

垃圾樓盤唔計啦

3zero老母個乞衣劏房日日升呀

又話買樓日日賺

有租收點解要放 ccl又升喎 蠢

3zero 就醒啦， 過多幾年身家高過呢堆蝕住放既業主

10年前買都蝕 係真唔係呀？

睇得出個業主好水緊

由中產變返做平民了

大師拎呢個盤打晒飛機

天巒係炒家墓園黎
一手買落90%輸錢走

個單位閪咋ma, 邊個屋苑蝕就立即割蓆 樓市只升不跌

平極都要2皮/呎

2010年用三千萬買上水樓

用三千萬喺上水買十個三房單位，而家起碼可以六千萬賣返出去，重可以賺十年租添

果度係古洞

只蝕 150 萬 ? 太撚少喇

你講句真心話

你自己睇咁多樓
又母幹
幾多十年內升double
幾多要蝕錢

咬住呢d無意思

又天巒

大價樓，跌，唔計...
上車盤，跌，又唔計...

剩番果d 升！升！升！
Okay, 計！

用市區豪宅呎價， 買新界地段偽豪宅， 蝕撚死就一定架啦！ 我笑緊d 買完大西北偽豪宅既心雄大業主

邊撚二個有$佬會走去住上水,唔蝕至奇

近大陸經常往來又想住house囉，都幾靚嘅。康樂園，錦繡都好多人住嘅。Shk 溢價賣得貴，知道樓市gogogo 應該睇30年後會升值，唔好蝕賣啦

何文田D新盤多數蝕住走